---
title: Kosu zvanou Bystré ztupil kámen z Morašic
date: 2023-04-23
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-bystre.png
h1: Morašice vs Bystré
sestava: J. Špinar – D. Ondráček, M. Černohorský, V. Tměj – J. Vít (K. Kutzer),
  D. Štancl, J. Štancl (M. Sokol), P. Lněnička (M. Ropek) – M. Frank (F. Bureš),
  T. Pirkl, T. Nádvorník
goly: P. Lněnička (J. Vít)
zlute: J. Vít, D. Ondráček
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1fcQeEFGg7THcyYp1fDMEV-Z1T-aJcCxp
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/f9af59f6-4e4c-423a-8cc6-395f73074b19.html
---
V posledním domácím zápase pro celý nadcházející měsíc jsme chtěli navázat na předchozí domácí vítězství v derby s Cerekvicí a dostat se na přední řádky okresní rubriky coby první přemožitel dosavadního lídra z Bystrého. Naše odhodlání k dosažení těchto cílů bylo vidět hlavně na začátku zápasu, kdy jsme byli více na míči a soupeře do ničeho nepouštěli. Bohužel jsme si nevytvořili vážnější šance, než dvě střely Tměje a průnik Pirkla přes dva až tři hráče, jenže všechny situace vyřešil hostující gólman. Poté začal hrozit soupeř, ale samostatnému úniku Peterky zabránilo špatné zpracování a dva nebezpečné nákopy za obranu posbíral včasným výběhem Špinar. Více fotbalovosti postupem času nahradila bojovnost na obou stranách. I kvůli slabší nabídce a občasným zbrklým ztrátám míče nám ubývaly síly, čehož se soupeř snažil využít především po straně přes svého kapitána Mužíka, kterému však Ondráček s Vítem silně znepříjemňovali život. Zmíněný Mužík stál hned u několika situací v následujících minutách. Nejprve měl největší příležitost svého týmu v prvním poločase, když ze strany utíkal sám na bránu, ale pouze vytloukl Špinarovy „betony“. Poté si při souboji s Ondráčkem přál penaltu, a když do svého rozhořčení k rozhodčímu přidal i vysvětlení, že to vlastně bylo mimo vápno, vysloužil si žlutou kartu za simulování. A když přišel trest na druhé straně, opět u toho byl hostující kapitán, který se po souboji s Vítem dožadoval faulu rukou do obličeje. Vít však jeho neúčasti ve hře využil, centrem našel ve vápně volného Lněničku a ten přesnou hlavičkou umístil míč k tyči. Soupeř s tím byl pramálo spokojen, ale rozhodčí byl neoblomný. Další vlnu nevole hostujících hráčů i lavičky zvedly o pár chvil později kleště Ondráčka a Víta na Mužíka, které byly potrestány žlutou kartou pro Víta, ale díky takto rozhozenému soupeři a rozkouskované hře jsme šli do kabin za příznivého stavu.

Do druhého poločasu jsme vstoupili v jiné sestavě, střídal mj. J. Štancl, který spěchal na hokejový zápas Česko - Švédsko na MS 18-tiletých, a také v jiném rozpoložení než na začátku zápasu. Hned v úvodní minutě poločasu mohl nepřesnou rozehrávku D. Štancla a špatnou komunikaci Ondráčka s Černohorským potrestat nejvíce faulovaný hráč hostů Mužík, ale naštěstí mířil pouze do boční sítě. Jak to zatím na jaře v našich zápasech bývá, v případě příznivého stavu se nám daří nechat se zahnat do defenzivy před naše vápno. Bystré převzalo otěže hry a nadále nás trápilo přes své rychlé kraje, ale stále se nám je dařilo držet v bezpečné vzdálenosti od Špinarovy svatyně. Z naší útočné snahy stojí za zmínku snad pouze kombinace po pravé straně, jež by bývala mohla Nádvorníka katapultovat do samostatného nájezdu na gólmana, kdyby ho ten byl býval včasným výběhem nezakřižoval. Tentýž člověk v rukavicích vyrazil na roh i Pirklovu střelu poté, co se náš útočník vymotal mezi dvěma obránci. V mnohem větší permanenci byl v dnešním zápase výborný Špinar, který musel vyrazit střelu možná mířící do šibenice, a možná nemusel vyrazit střelu na zadní tyč. Zasáhl i proti nepříjemné střele z přímáku mířící pod břevno a bez úhony ustál i závar v našem vápně, po kterém ho v odkryté části naší brány zastoupila šikovně nastavená záda Tměje. Sérii nebezpečných rohů v závěru se nám podařilo odvrátit, a tak od nás odjel soupeř s nepořízenou. Což se mu sice nestává u soupeřů v této sezóně, ale stává se mu to s železnou pravidelností u nás. Další vybojované a cenné vítězství asi nezajistí, abychom na celém měsíčním tripu po soupeřových hřištích měli za zády fanklub s bubnem, ale aspoň do přilehlých Újezdů, kde hrajeme dva zápasy ze zmíněné série, by si část fanoušků cestu najít mohla. Hned příští týden hrajeme v rozjetém Horním.